\section{Regression mit Trendlinie}
\hard{120 Z.\\150 Z.}{\arrays \schleifen \mathe}

Schreiben Sie ein Programm, dass die folgende Tabelle als Kurve darstellt und eine Trendlinie einzeichnet.

%TODO unbedingt ausprogrammieren

\begin{center}
	\begin{tabular}{r|r}
		Jahr (x) & Umsatz in Mio. \euro{} (y)\\\hline
		2010 & 3\\\hline
		2011 & 2.5\\\hline
		2012 & 3.5\\\hline
		2013 & 3.2\\\hline
		2014 & 3.3\\\hline
		2015 & 3.2
	\end{tabular}
\end{center}

Die Trendlinie $y = \alpha + \beta \cdot x$ lässt sich dabei als lineare Regression nach der folgenden Formel berechnen:
\begin{eqnarray*}
	\beta & = & \frac{\sum \limits_{i=1}^n\left(x_i - \mu_x\right) \cdot \left(y_i - \mu_y\right)}{(n-1) \cdot \sigma_x^2} \\
	\alpha & = & \mu_{y} - \beta \cdot \mu_{x}
\end{eqnarray*}

In diesen Gleichungen bezeichnen $\mu_x$ und $\mu_y$ die Mittelwerte der x- und y-Koordinaten ($x_i$ bzw. $y_i$) der vorgegebenen Strichproben, $\sigma_x$ entsprechend die Standardabweichung der x-Koordinaten und $n$ die Größe der Stichprobe (Anzahl der Zeilen der Tabelle).

Ändern Sie die Eingabewerte ab und stelle Sie Ihre eigenen Trendberechnungen an.
Optional können Sie die Werte der Funktionen an der Maus-Position ausgeben lassen.

\begin{wrapfigure}{r}{.3\textwidth}
	\vspace{-35pt}
	\centering

	\imagebox{\img/linear_regression.png}{\linewidth}

	\vspace{-35pt}
\end{wrapfigure}
